廖長江限制泛民發言時間 國歌法「讓路」 排送中例後審議

廖長江限制泛民發言時間
國歌法「讓路」
排送中例後審議

聶德權（左）未有透露何時恢復二讀。何家達攝

【本報訊】國歌法條例草案委員會經過三個月時間、召開17次會議後，昨早以27票贊成、12票反對，支持將草案提交大會恢復二讀辯論，一如所料，政府「一條不漏」反對所有民主派議員提出的修正案，但議員仍能以個人名義在大會上提有關修訂。最後一次會議上，民主派斥委員會主席廖長江為「開快車」限制發言時間，違反主席手冊原則，也關注草案是否排在《逃犯條例》修訂前恢復二讀。雖然政府未有正面回應，但由於廖長江指會在下月14日向內會提交報告，意味草案「讓路」，不會排在下月12日提上大會的《逃犯條例》修訂之前。

記者：姚國雄

昨天委員介紹修正案時，即使有議員提出多達五條修正案，廖長江也只給予三分鐘介紹，即介紹每條修正案只有30秒，民主派力斥廖違反《法案委員會主席手冊》中訂明主席要確保委員有充份機會參與商議的原則，認為僅得幾十秒介紹議案，難以表達意見，許智峯介紹修正案時直指廖不恰當：「每條修正案係咪只係值得畀幾十秒去講呢？」、「你（廖）係濫用主席權力。」廖長江否認違反原則，指自己已與副主席張國鈞和工作人員商量。人民力量陳志全亦表達不滿，「（提出）兩條修正案又係三分鐘（介紹），我（提出）五條修正案又係三分鐘（介紹），你慳咗啲時間用嚟做乜嘢呢？」

拒刪「弘揚愛國精神」字眼

工黨張超雄提出的修正案則建議刪除草案中「弘揚愛國精神」的字眼，認為愛國精神的定義不夠清晰，而且一旦出現極端愛國思想將會製造很多仇恨和爭端，認為法例只須保留「增強公民的國家觀念」已足夠。政制及內地事務局常任秘書長鄧忍光表明不能接納有關修正，稱《國歌法》本地立法時，必須同時考慮內地就《國歌法》訂立全國性法律的原則和精神，內地《國歌法》條文有註明「弘揚愛國主義精神」。

多名民主派議員關注《國歌法》何時提交大會恢復二讀辯論，以及會否排在《逃犯條例》修訂前進行，陳志全更要求當局承諾即時將草案提交到大會審議，身兼行政會議成員的自由黨張宇人就揶揄民主派忽然心急，「100歲唔死都有新聞」，質疑民主派是想利用《國歌法》在大會上拉布。政制及內地事務局局長聶德權只稱欣賞民主派議員希望草案早日通過，未有透露時間表。

上一則
上一則
肖建華旗下包商銀行 遭中銀監接管

下一則
下一則
陳錦康出殯 逾百親友送別

Gg